中國人真係痴撚線，究竟係咩原因，可以點自救？

由早排彭斯用左成40幾分鐘屌9中國，到早幾日日本宣佈停止對中國經濟援助，中國其實喺改革開放後不斷受到好多國家既優待同恩惠，但係睇到喲留言真係痴撚線，強國人可以講到係全世界欠咗佢地咁。

對香港既話，可以講到話唔係中國照顧你地香港你地一早完蛋呢類說話。

記得細個果陣我呀爺果代人成日寄錢、送米、送鹽、送油返大陸，因為知道上面好慘無淡好食。

真係唔知邊個照顧邊個。

以前日本311大地震，香港人捐勁多錢去救災，人地日本人會好感激。

但係四川大地震，香港人一樣捐勁多錢去救災，但係可以有好多錢俾人貪走哂，然後依家仲可以屌9香港人，究竟點解可以做得出。

中國人對於幫過佢既人只會恩將仇報，對害自己既就當神咁拜。

人地德國人面對納綷歷史會吸取教訓，好好教育下一代唔可以再犯呢喲錯。

我地中國人就將發動文革既毛澤東張相掛起天安門當係國父/神咁拜，掉返轉黎講即係德國人如果痴撚左線就會張希德拉張相掛起柏林。仲要希德拉係打人地，毛澤東係打自己友。

中國人真係痴撚線，不斷維護同崇拜強姦緊自己既人，放佢張相起首都崇拜，但就對幫佢既人恩將仇報，仲要屌返你。

究竟係咩歷史/文化原因導致到咁？如果真係要務實咁重新教育，可以點做呢？

利申：我自己都好憎大陸人，但呢個post除左屌9佢地之外，希望可以有建設性既提議可以討論一下中國人既問題、成因、解決方案，對中國絕望之餘如果由小做起可以點做呢，多謝大家

民族性同管治係互相影響

但依家兩邊都向緊道德線下再繼續向下沉，玩完

移民

做美國殖民地三百年

乜撚野我地中國人

唉

垃圾國家, 垃圾人種, 無得救.

正如印度強姦文化一樣.

難聽過粗口. 你老母支那人.

正常既中國人係文革 64死哂

詳見達爾文演化論

我憎大陸人，我反共

同時我鐘意中國文化，我鐘意道家思想，我鐘意睇中國歷史，我鐘意中國古代既文化內涵

但我好憎文革革撚走哂所有野

你鐘意捉字蝨既就請繼續

好坦白講
就算共產黨聽日即刻滅亡
宜家支那人嘅劣根性已經入血入骨
點都唔會改變到
起碼要用嚴刑峻法+外國管治二百年先可以斷絕支那劇毒

簡單講就係宜家三歲以下嘅支那人全部都無救

sorry 係三歲以上

捉哂全部支那人去勞改
一係整多次八國聯軍咁就冇問題

都仲有嘅，但買少見少

一次文革就已經將中國文化、道德價值觀全部破壞唒

但係搞出嚟條柒頭而家仲比人當神咁拜

鍾意還鍾意
你都要知道中國搞成今日咁有九成九就係因為中國文化對人毒害太深，一來阻礙人民思想融入世界潮流，二來缺乏科學邏輯觀念，三來有太重階級意識

唔係話中國文化無好處，但相比起壞處實在微不足道

其實無架啦
只有中國人永遠做人殖民地
根本俾班農民治緊國
就算你聽日共產黨倒台
後日都會出一個新嘅共產黨出黎
因為班人俾人洗晒腦了
有錢果班移民走晒佬啦
同埋中國咁大咁靚既地俾共產黨搞到爛晒
救唔返

你地D中國人真係痴撚線

改DNA

呢啲唔係捉字蝨，係你概念唔正確。你會唔會對住個馬拉華僑叫佢做中國人？或者你咪叫個黑人做nigga，之後俾人打嗰陣話佢捉你字蝨囉

簡單D講你鍾意果D全部都唔係"中國文化"黎

不過如果你繼續沉迷做中國人, 覺得人地捉鳩你字蝨既, 你都係無撚得救既大支那膠

你連中國文化係乜都未識就話鐘意, 晒鳩氣la. 你只係被洗腦既愛支病患者.

又唔係足字蝨既，係身份認同問題
以前細個都認為自己係中國人，釣魚島要收返; 但心智成熟後就識分而唔會叫自己中國人
緃使所屬國家是中國，但身份上我唔認同

傻啦，自從中華人民共和國上台中國一早已經滅左國，入面所謂既中華文化得番個殼扮係正統
就好似土耳其咁，雖然留低左東羅馬既野但已經唔再係東羅馬而係一個穆斯林國家

不過慶幸既係漢文化好似羅馬文明咁擴散到周圍，越南、日本、韓國、台灣、香港咁承繼左
未至於完全滅絕

既然咁鍾意中國文化就應該同現代中國切割，依家既中國係蘇維埃社會主義國家唔係之前既中華文化國家，唔應該將古代中國既感情投射係現代中國，就好似冇人當古埃及係現代埃及咁

好多連登仔爭住做中華民國人㗎

最搞笑係上一代文革、大躍進、六四點都經歷過一樣，個個走曬嚟香港避難，但都可以支持依家嘅中共政府 真係唔明

教識佢地人人平等
同埋每個人都係有尊嚴
不過樓主你估有冇可能㗎嗱？

因為中國人全部都患上斯德哥爾摩症候群症

對我黎講我覺得係儒家思想/曲解既儒家思想害死中國人。尤其係五倫關係服從果種絕對性。

古代既日本好多都係學儒家，但人地一樣做到明治維新，人地都係重頭做起。另外台灣都可以順利過渡民主進程，所以我覺得只要再有一啲大事發生，都唔係無希望。

對我黎講我覺得佛家同道家思想既智慧仍然好有價值去引導人點去生活。如果能夠有獨立思考逐一審視每一個中國既價值觀，再同世界潮流做整合，我覺得仲有希望的。

成立華夏聯盟

南方自成一角，香港首都，驅逐北狗

中你老母國，自古就分裂，統咩撚野一

我覺得要教育 反洗腦 佢地都開始知道共產黨on9
真係要踢走共產黨淨係靠香港幾百萬人唔夠

如果樓主咁想救中國，就應該支持中國分裂
日本可以係東北扶植番滿洲皇帝復興滿洲文化
越南可以係雲南廣西整番大理國
新疆西藏內蒙古可以回歸自己文化
台灣可以解放閩南
香港可以復興嶺南文化
所有地區文化都有歸宿唔會再因為一個國家既統治而禮崩樂壞
人民既知識同道德水平自然亦都會提升

同香港一樣
要比外國人管一管先得
香港人原本咪又係果啲祖先
比外國人管一管同中國人分別幾大

中國存在時咩 , 而家只有中共國 , 一個只係識消滅中國文化既國家

其實咩叫曲解?

儒家思想本來就係一套封建思想. 日本明治維新成功就係因為放棄乜柒支那為體, 西學為用, 全盤接受西方思想. 不過同樣因為儒家封建遺毒, 攪到有軍國主義個D極端思維. 要等美國接管除毒先可以迎接戰後盛世.

或者我對「中國」呢個字既定義太模糊，的確會引起好多人既神經，你指既漢文化就係我所熱愛果種，你所指既現代中國對我黎講就係共產黨式管治既中國，係我最痛恨的

真係唔明
明明最落力消滅中國文化既就係中共
依家既中華人民共和國
睇返上黎應該係中國既敵國添

成班就拉埋黎話愛國走去愛呢個中共國
算唔算認賊作父?

嗰啲應該叫東方文化，根本同支那冇關係

日本只係參考咗一部份儒家思想，對日本影響最深嘅係佛教傳入，亦都好彩日本唔係全面學習儒家思想，否則只會又誕生多個懦弱民族

其實日本有封建同武士呢D類儒文明, 上下級關係全部都係儒家遺毒.

btw 就好似d人夾到成碗野，然後食出面嗰啲一樣

中國及中國人對世界股市,道德,人類文明進步做成嚴重影響

三歲都俾多左
三年時間已經足以將思維模式語言習慣扎根骨子裏

咪小農dna lo點解

合久必分乃中華傳統
也是重建文化既關鍵時刻

莫講中國，香港人由細到大上歷史堂，
一味講到簽不平等條約呀、列強侵略咁，又唔會特登去考究史料，
事實上所謂「不平等條約」好多係使貿易更平等、制度更國際化，或者係戰敗國嘅賠償，
八國聯軍起因係清廷縱容恐怖份子殘殺傳教士以及信教嘅清國人，
正義之師畀佢講到係惡意侵略，讀上腦嘅咪覺得西方欠咗佢哋囉

文革死左班好人
有班比人呃呃氹氹玩完
仲有班比人批鬥無埋
留低既一班學精左唔出聲了
仲有一班改變自己一齊呃

鍾意中國古代多D

其實我都唔知 我講曲解既原因係我覺得「某程度」上儒家有部份思想仍然可取，或者作為融合世界思想潮流既開端，例如「民為貴，社稷次之，君為輕」「捨生取義」，所以我對儒家既認知範圍未到全盤否定。

我無巴打你咁深入認識睇到儒家思想整個結構都係封建主義既思想

小一女生志願做貪官

2009年...中國人已經冇得救

結論：樓豬係大中華膠，一邊話自己反共一邊又鍾意將“我地中國人xxxx”掛係口邊

教育同環境可以改變一切
你睇下依家香港中小學就明

支那所有關政治事嘅野全部都修改晒先俾出街，一係直頭講都唔講，講緊係全國十幾二十年都咁 支那人原本已經好多係冇文化完全冇讀過書嘅人，開部電視睇得抗日神劇同維穩節目

解決方案 = 解決中國人

弱智樓主五毛撚
隔離國家有問題，我地討論點解決做乜撚野

14億支那人如果可以死清死盡你話幾好

仁慈既上帝可唔可以消滅14億隻魔鬼

樓主中國狗食撚屎大

其實大家唔怪你，樓主你只不過係香港依個中共式歷史教育下咁多隻小羔羊既其中一隻
香港仲有好多人都因為咁而蒙蔽，所以我地應該灌輸正確既歷史觀畀大家

所以以前咁多仗打

其實樓上都有巴打提到身份認同問題，的確我頭先對「中國」既定議太模糊，其實我所指既「中國」其實可能要追到唐宋先算數。當然巴打你可能覺得要完全分割先得，我都可以理解

樓主所想既中華文化，其實可以再推前d
唐宋時期之後已經無左，反而存在係日本
中原地區周圍太多外族，每次入侵都會文化衝擊
日本係島國無外族入侵會保存到

中國建國先50年有咩文化？
中華蘇維埃共和國定中華民國

定係你想講唐朝文化
唐朝文承喺日本先搵到

文化傳承*

滅族 重頭嚟過 由共黨老毛揸旗開始完全行錯晒路 冇得救

脫離中國 方可自救

送晒去集中營

鐘意中國文化唔等於中國人
我鐘意日本文化 我又係日本人？

文革 土改 開國果時
所有人都食唔飽
而家可以佔便宜 當然積穀防饑
那怕食自助餐食到要扣喉3 次，仲係要偷偷打包+ 食多3 碟

首先正常嘅中國人要聚埋一齊住（即係反共，支持平等公義嘅人），多生仔，將正確價值觀灌輸下一代，聚集喺上海、南京、廣東，建立身份認同

唔正常嗰班支那就留返喺內陸窮鄉

之後將中国切割成以地方民族立國嘅小國

唔好唔記得除左文革重有大饑荒，e兩樣一齊先造就左今日中國，而兩樣野的起源都係中國共產黨

咁咪姐係大中華膠上身囉，依家大把中國人同你一樣都唔鍾意中共架，但又大中華情意結中毒太深，用歷史麻目自己，覺得中共點唔好都係“我地中國人既野”，最後選擇隻眼開隻眼閉，睇住中國沉淪

唐宋 ，元明清 ，去到民國都ok

其實我覺得孫中山能夠起到個頭搣甩封建制度，以致喺台灣可以一人一票選總統係好神奇既事

賤種基因
只能滅絕

香港人都係咁上下

咁就唔關中國事啦，中文化就係偷呃拐騙打砸搶

中國*

我覺得佢地會諗點解
香港人有能力送嘢番上大陸
係因為由佢地提供、出產廉貨貨品俾香港人買
所以就變成無中國照住香港一早摺埋啦

成篇認同
除咗徳國嗰part
kikes have to be gased

沐猴而冠

鐘意中國文化又咁撚多錯字

冇中國需求香港撚有得做中間人咩，冇中國香港一早收皮啦

無原因 支那既劣根性再多50年都係一樣

係你地中國人
關我撚事呀
仲300正皮
Child done真係child done

中國人太自卑
幫佢地既人佢地會覺得係人地可憐佢地
反而攻擊佢地既人中國人會覺得係睇得起佢地

咩”我地中國人”啊？你係咋，我唔係啊

對中國絕望之餘如果由小做起可以點做呢，多謝大家

笑到我噴水

我唔知巴打你咩背景

第一我反共，我完住唔同意共產黨做緊既野
第二我自己呀爺果代喺大陸偷渡落黎，雖然我唔想係咁，但我無得否認呢一點
第三我認為我只係欣賞緊中國古代僅餘可取既文化
第四我想有啲改變，唔係我唔會開呢個post

係咪一定要全盤否定先唔係你所講既大中華膠呢？

資訊來源又封閉，日日畀黨洗腦，大陸人連啲基本邏輯都怪怪哋

唔好意思 我唔撚係中国人

做美國唔得

要做日本殖民地先有得救

韓國受影響更深

根本六四已經喚醒左中國人 凡事向錢看嘅道理
加上暴發戶太多 見財立品人少 佢地覺得係天（中共）跌舊錢黎 唔會覺得其實中共一直令佢地賺少左錢 所以當中共神咁拜 ⋯

一句講哂 如果做中國人係真心愛國就支持重創大陸 中國人要跌一次 先知知識型經濟係乜 乜嘢係市場穩定！

唯一手段：斬掉重練

一個惡劣環境下
好人永遠最快死
中國現在生存到下來果班人
全部都係賤種仆街的後代
依班人會有幾好道義
自己諗啦

記住，唔係「我哋中國人」，係你哋支那人

我哋係香港人

劉曉波話齋：畀外國殖民幾百年

政府封曬消息
啲人鬼知日本年年燒咁多錢落中國做援助
抗日劇日日播，個腦就淨係知日本侵略中國
但抗日閱兵嗰啲就用cannon camera

如果你問可以點先救到呢班人，我會答您係學日本咁全盤西化

仲抱住中學為體西學為用﹐我幾乎可以斷言果班人，包括埋你係永冇出路永不超生

所謂儒家只係講啲做唔到嘅大路嘢，但又令你次次跟佢行出事果時你會覺得係你跟唔到而唔係套嘢出問題

軍國主義畀美國打沉左

但仲有老屎忽文化既劇毒思想害死左日本年青人同日本既未來

孔子呢條魔鬼害死整個亞洲

你可以唔認 , 但無得唔係
親生老母嘅道理
但呢個老母係企出嚟俾人屌嘅
從小到大生活大部份嘅禮節文化
有邊樣唔係源于中國？

又係呢d追宗索祖嘅point 咁你唔追到人類起源

刀叉衣着日常交通建築文化娛樂都唔係源於中國
于你老味咩

於。sorry

假期呢？

第一 唔該你解釋返咩係中國 國家/種族/地方分返開先啦
第二 文化源於中原唔等於我哋係佢哋一份子 美國人祖先夠係英國人同埋講英文啦 咁佢哋又係英國一部份？

中華人民共和國係1949年後先出現，
之前嗰啲係漢帝國、宋國、清國，何來中國？
古代用「中國」只係方向上嘅稱呼，正如日本都有個「中國地區」，
好好記住，我唔係咁得閒個個答。

共產黨係要打嘅

大家都係非洲人，不要分得那麼細

冇錯 樓主基本concept都唔清楚就學人出嚟開post

下？個仔年紀仲大過個老母？
喂，香港嘅禮節源於漢文化，關中國撚事啊？
定係你繼承左中國嘅殘體、胡語、偷呃拐騙啊？
我冇繼承呢啲嘢喎

我唔愛國我洗乜撚反共

虫中蟈人係骨子裏既賤種 無藥可救
毛賊東真係十惡不赦既終極屎忽鬼
啲銀紙竟然可以印左個屠殺自己種族既仇人 後人可以若無其事 仲有天安門幅噁心相 真係好撚恐怖

喂仲有啊，人類其實就起源於非洲嘅，你幾時返去認祖歸宗？

有一d部分重疊嘅領域唔代表就等如係囉
每個地方嘅人梗有重疊嘅領域，係唔同嘅地方先令到佢地變成唔同嘅人

人地入侵緊你地頭都唔反啊？

大中華膠特質，一邊話自己反共，一邊暗自承認自己係中國人。然後日日 J 中國歷史，J 完後希望中國有啲改變，變回歷史中既強大，你四點中曬你覺得自己係唔係呀？

中共就係睇穿你班大中華膠既特性，所以點對你地衰都得，反正最後你地會說服自己唔搞對抗，因為“我地大家都係中國人呀！”

唔愛德國都可以反納粹

其實你真正喺中國周圍走吓識吓人，就知道多數人其實唔係咁戇鳩，佢地可能因為訊息封鎖，而唔太知道世界發生緊咩事，但至少覺得全世界欠咗中國嘅人，唔多

但點解其他人會覺得中國人係咁樣呢？主要係2個原因：
1，雖然民族主義上腦嘅中國人喺比例上唔多，但人數已經好多，而且又最嘈
2，其他人接觸到嘅，多數唔係中國人，而係中國媒體例如cctv環球時報果類垃圾，佢地代表黨而唔係代表中國人

中國自1949年10月1日立國以來，都未有100年，那有什麼文化文明！
反而文化大革命，破壞了她多文化就真！

以前古時的，是中原歷史文化，別搞錯了！

樓主有冇睇魯迅寫既文章點形容中國人？嗰陣時已經文革咗？

仲有好多人成日覺得係毛澤東害咗中國，佢得一條友無三頭六臂，點殺咁多中國人？咪就係好多小農dna/奴隸心態既中國人齊齊幫手先做出咁大規模既影響。

一日有大中華一統思想，你只會係個大中華傻鳩

無撚得救

永遠做白人殖民地就最好

我覺得可能由毛澤東個代開始而成，又大鳴大放，反右，胡楓案，再到文革，知識分子不斷被摧殘，又反右開始唔少直言之士被勞改，流放。到之後上位嘅都係阿諛奉承之輩，點解會有大躍進係因為經過反右運動之後已經無人敢出聲，每個人為左自保或者上位會選擇刷鞋，所以大躍進之前嘅衛星田數字全部都係虛報，以致引發大飢荒。中國人已經開始由反右運動開始變質。
至於點解倫理道德點解每況愈下，係因為毛澤東依靠林彪大搞個人崇拜，[爹親娘親都不及毛主席親]，毛澤東係將自己嘅地位取代左父母。係文革時期，紅衛兵因為毛澤東嘅指示將自己老師，父母舉報，再加以批鬥，道德已經開始不復存在。毛澤東提倡[革命無罪，造反有理]，只要人民係為毛澤東，一切法律可以無視，毛澤東嘅說話就係金科玉律，係法律嘅建基。當人無o左法律嘅規限，人性黑暗嘅一臉就全部顯現出黎。

你講得刀叉建築就肯定唔關支那事啦 全部都係西餐文化 西方源頭既科學物理

仲有 當係古中國反神反宗教時 就已經令漢人既精神發展畸形 而儒家將畸形當道統 唐又獨尊儒術 成個民族精神失常 支那冇得救咖喇

跟本因為有支那人先有中共, 中共只係果唔係因 x_x

咪有人做過實驗囉，啲支那水貨客阻住條路，你禮貌叫佢讓你過，佢唔彩你，但當你好惡咁屌鳩佢死開，佢反而讓喎，所以你對支那人好，講人情味，係超級on9

中國文革完就係一個無文化嘅垃圾地方
所以思想又垃圾又自大又唔開放

個文化深層係佢地心底只崇拜權力，所以唔慣人對佢地好，要鞭打佢，令佢做你隻狗

講得啱啊

中國文化之所以阻礙太深，同太著重階級觀念係因為中國文化由漢朝開始已經奠定左係儒家文化發展，孔子所提倡嘅儒家文化其實係為左鞏固當時天子嘅地位，限制士大夫同諸侯向上流動，［君君臣臣父父子子］基本上係叫你安守本分，聽上頭講野，做奴隸。儒家思想早已經唔適合用於宜家嘅民主發展，早已經過時而不合用。但亦有其他方面嘅參考價值，例如［克己復禮為仁］個堆

樓豬呢類香港人比較中國入面大部分人更加subject to 中國人呢一個term
國內大把人有錢就想走 離開個國家 你作為一個外人仲係度諗點救佢地個國家

呢邊申手同人攞錢，果邊就走去四圍充闊佬

個understatment唔係復周禮咩

講起上黎成套儒家都係j緊周朝，你話套嘢點可以唔封建唔陳腐

民為貴，社稷次之，君為輕
呢D只係儒家思想一小部分，建議你睇多D先秦諸家思想，之後你會發覺儒家只係小薯仔。

墨家講平等，講實用，墨家思想先係勁思想。

你儒家孔子本來就只係講大套做一套既偽君子，只尊禮教;死左N年之後先有個後學孟子提倡義大於一切，叫左有D出息，但根本就係大修大改既一套野，根本孔孟就應該分家。

成日話孔曰成仁，根本孔子只係求表面上好睇既一套禮，所以老子根本睇唔起孔子，莊子個D形上學又更講求內心，仲有名家講邏輯辯論，陰陽五行研究自然法則，全部都有用過孔子條粉腸!

冇
中國優良文化已經比毛澤東去除哂
呢個民族已經係賤種
冇野值得留戀同救

所以我咪話儒家思想個套只適合用於當時 當部分做人處事嘅思想我認為可以保留同學習，只係封建制度個套實在係不利於民主發展

冇撚得救

我地中國人就將發動文革既毛澤東張相掛起天安門當係國父/神咁拜，掉返轉黎講即係德國人如果痴撚左線就會張希德拉張相掛起柏林。仲要希德拉係打人地，毛澤東係打自己友。

中國人真係痴撚線，不斷維護同崇拜強姦緊自己既人，放佢張相起首都崇拜，但就對幫佢既人恩將仇報，仲要屌返你。

究竟係咩歷史/文化原因導致到咁？如果真係要務實咁重新教育，可以點做呢？

十幾年前睇過下 D 鬼拍既記錄片, 講到其實好多中國人愛老毛因為佢先敢出聲.
文革個個都跑出黎吠, 結果你知道無受教育既一定打得贏讀過書. 結果比人鬥死晒.

你覺得佢地唔知? 佢地知但係因為老毛令佢地敢言所以崇拜佢.
重有係當年環境下 - 滿清, 民國既連連國難, 所有中國人都痳木晒.

你自己 Google " Why chinese love mao" 會見到好多呢 D 文, 幾有趣.

中國人有無得救? 我見到印度後都唔敢講.
最大問題係成個國家人民心智同質素未成熟而發左達係一件好仆街既事黎.

人口太多
減到1億人口左右先救到

魯迅唔記錯好似係中共建國前已經掛左

啲人鍾意賴呢樣賴嗰樣，呢家見共產黨有問題就賴共產黨搞到中國今日咁
講真，共產黨咪又係中國人自己選出黎 未有共產黨之前國民黨好好咩？共產黨之前一樣有義和團；共產黨之前一樣有宦官；共產黨之前中國人一樣貪污腐敗咗五千年

乜撚野愛國不等於愛黨，好心班大中華膠睜大隻眼望下中國國旗最大嗰粒星係乜先

與其成日話天滅中共不如話天滅中國，清Q曬啲中國人俾外來種族統治就差唔多

可唔可以俾幾篇黎睇下

佢都自己死緊 之前一孩政策

殺晒佢地

睇下咩政權咩政府咩政策
同一種人 你睇下台灣就知分別喺邊

Exca7ly

你睇多啲你既中國文化中國歷史先啦
睇面果陣梗係好中意佢
睇埋啲人地想俾你睇既野

緊係啦 送去既錢同物資都比人貧到7788 d平民點會知有咁多物資援助佢地 而家有錢啦未覺得自己要不是xxxxxxx

放棄啦
賤種始終都係賤種
無撚得救
不要存有任何幻想

想救支那人。最好既辦法就係種族滅絕佢地

又文革又大躍進
食又唔飽又驚比人批鬥
變左剩係識顧自己 唔理人地 乜都利益行先
上一代又咁教下一代
其實我都唔明 一個咁仆街既共產黨都有人擁護
根本愛國先要推翻呢個破壞中國文化既毒瘤

放心，香港人仲涼薄過大陸人

呢個就講得岩啦
你中意既係表面人地講既中國文化
但你冇自己去分析
簡單來講你同中國人一樣都係活在幻想世界

儒家道家法家墨家 各成一派
儒家思想荼毒最深，好多仁義禮智只係得個講字，限制人既思想自由
係「禮」面前 其他甚麼都不是

但人既本性唔係咁
而家中國人就係咁：社會逼佢做既同佢想做既實在太大出入
服住呢啲衝突幾十年，但見到啲有錢人官又唔會守呢啲，牆外面既人又唔係咁。但佢又走唔到
呢種狀態下心理扭曲好正常

出得魯迅就證明讀書有用啦
乜野唔關事呢????

Cls 攞德國同中国比 兩樣嘢嚟

出得一個魯迅， 而魯迅醒係因為留學過日本。

個個年代，無堆留學生，支那無人會醒。Ｓｏｒｒｙ，睇得支那文化太高。

我地要支持台灣，強化軍備，支持中華民國反攻大陸，審判所有助共為虐嘅人

古代歷史都有教
內部改變唔到
就只有滅國再立
不論任何國家
人民係需要一個好既領導者組織
遲遲不滅
就只能依靠天災
質素呢樣野從來都係由教育開始
無人天生出世就係一個賤種垃圾
當然 所謂既教育者係最重要既
當一個國家已經無所謂既良好教育者
呢個國家除左俾其他國家入侵教導之外
已經唔會有任何改變
但事實係咪就真係無晒良好教育者?
共產黨一日係度
永遠無人知道

我就唔認同一定係非洲，因為非洲仲有部落文化所以就係?

只係東歐進化得太快消滅左本地既部落遺蹟而已

咁唔通大型貓科起源就係獅

根本支那文化就係垃圾，睇下明未、清朝歷史就知

然後溝埋滿族基因既支那人，簡直係人類毒瘤

都未洗講到共產黨

捉字蝨？明顯你就係大中華膠啦
你全家都係中國人

我覺得就算自認中國人（中華民國），為自己國家而驕傲都冇乜問題，我地中華民國經歷好幾次大變仍然可以堅持落去，第一次係推翻滿清呢個腐敗政權，第二次係打敗袁世凱復辟，第三次係成功扺禦日本侵華，而第四次就係共產黨勢力嘅入侵，佔咗大半壁江山，篡奪抗日成果嘅聯合國五常席位，即使係咁樣，仍然落實咗真正嘅民主制度，小至市長大到總統都可以選出嚟，宜家中華民國仲係面對共匪嘅威脅下掙扎求存，讀過民初史嘅都知道呢一段對中國人嚟講係一個可悲嘅故事，所以我地更加要為中華民國而驕傲，支持中華民國，相信中華民國有朝一日可以一統江山，建立一個無論軟硬實力都真正係世界前列嘅先進國家

而家共匪蝗國無軟實力可言，乜都係抄，國民質素低，而且個個都唔係真心愛自己國家，硬實力九成都係吹出嚟，一個浪就可以打爛你架中華神盾，解放軍去澳門一轉都可以中暑，軍官個位竟然可以買返嚟

其中一個主要原因應該係共産政權，搞大躍進三面紅旗等，資源糧食短缺，人口大減，仲邊有人談文化？又搞個人崇拜，十年文革，一手摧毀建立千年嘅文化、逼害知識分子、批鬥師長輩，道德倫理全亡，文化斷層。再去到改革開放，令到成個中國物質主義氣氛濃厚，個個掛住錢，無哂人情味。覺得個人修養同文化內涵唔重要有錢，唯獨就係大晒。

如果真係要改變，就要學德國，面對自己民族嘅黑暗面

中國要全面教育改革，民國、文革、64要全部納入教育之中，由其文革，文革係中國腐敗嘅主要原因，禮樂崩壞就由當時開始，亦因爲文革窮到餓死，所以依家搵錢先會無所不用其極

中國必須面對文革，必須承認自己曾經錯誤、失敗先有得救

要起碼有整整兩代人從小接受返正確價值觀教育

你班大中華膠 一路睇一路笑

所以一直講緊讀書係有用 唔通魯迅係耶穌咩

留學先有用, 讀書無用. 無去高質歐美日文化浸過, 讀幾多書都無用.. 支那個D全部生番開化唔到.

"我地中國人...."

巴打知唔知點解當初共產黨會得勢，就係因為坑日時期國民黨軍紀敗壞奸淫擄掠返自己人

國民黨敗走台灣後如果唔係呢家有日本同美國兩個重要盟友支持，分分鐘仲衰過呢家中國 唔信你睇下台灣啲黑心食品，根本就係一舊屎同兩舊屎嘅分別

香港呢？

宋亡時蒙古人殺一批
明朝時朱元璋又殺一批
清兵入關時又殺一批
文革三反五反64又殺一批
幾百年嚟有骨氣嘅都死得7788，剩係嘅都係順民或者小人之後

原來仲有咁多人認同中華文化

有冇諗過中華文化先係萬惡之源

中國政教合一既黑暗時期都不過係三四十年前既事

望下中世紀到現代民主文明用左幾耐時日先成功轉型？

南北朝同五代十國其實都死得7788

支那5千年原地踏步on99乜撚進步都冇

仲有支那抄人功課有幾難

不如支那反醒下5千年時間點解都唔可以進化現代民主文明

中華民國1912 年成立
中華人民共和國1949 年成立，
你講個d 叫華夏文明

唔好傻啦 你同班咩都講佔中影響班藍絲有咩分別
照你咁講，德國意大利個啲都有學過下儒家，唔係點會有極端思維
再講，明治維新跟本冇放棄過傳統思想，係真正做到西學為用又唔放棄自己文化

中國呢家咪又係政教合一 乜野三四十年前

有冇諗過本身中華民族就係虛渺既定義
實際上中國呢個地方從來冇辦法用「中國人」概括曬，就連「中國人」本身都係政治出黎，為得到統治正當理由而設

細思地方差異、人文變化，你真係會認為中國人係一直延續，而不是經過一次次錯亂下，為自圓其說而產生既偽定義？

最後，香港與中國早就響140年前分開左，從來冇作為「中國人」既一份子，而家既「中國」識得用民族主義宣傳，但實際只係另一個殖民者，只要你細思政府傾斜既政策、社會差別待遇、特事特辦，以及推普機教育等等，中國只求巧取豪奪香港呢件金雞，而唔係認真發展，就如葡萄牙對巴西、西班牙對印加帝國、菲律賓既豪奪一樣

以前自己開post 之前都開過post 講過類似既野
某程度上係共產黨害到中國咁
如果毛澤東早死10年 就唔會有文革，如果早死20年就唔會有反右 大躍進 大飢荒
如果早死30年，就不會有國共內戰
佢搞咁多野其實令到中國有好多後遺症
文革抿滅人性不在話下
嗰陣成大批學生被分配去農村 導致本身有書讀有文化都變到冇
幾十年黎民不聊生，食都冇得食更何況教育?
人性，教育，經濟
俾毛澤東一手摧毀晒
點解後人仲要吹捧佢? 因為當年佢洗人腦，搞個人崇拜搞得好成功囉
佢連國家主席都郁到，可見佢既地位
但佢做過咩 其實到而家 都有好多大陸人都知 只係冇人敢講
敢言嗰啲已經被人拉晒

唔好講話咩中國人本身係咁 人種問題呢啲廢話
鄰近既台灣，我地香港又唔見係咁 ?
政府真係最主要既影響黎

又玩建設民主中國
點解台灣人要為中國奉獻

嗚啊

唔好講話咩中國人本身係咁 人種問題呢啲廢話
鄰近既台灣，我地香港又唔見係咁 ?
政府真係最主要既影響黎

完全同意

後人吹捧佢，某程度上係想穩定政權，特別係維尼帝要搞個人崇拜
正如當年共產黨吹捧孫中山係革命先驅一樣

心存希望
雖然有生之年一定唔會見到

啲白皮連登仔真係好撚煩
揸本BNO以為自己真係外國人基因
自己國家俾人強姦緊仲係到講風涼話 事不關己咁款
29年後咪又要接受現實

支爆

上面有人鬧孔子，其實呢D人同家下「特區」指責英國人「埋地雷」個D狗賊一樣咁撚柒。

大陸家陣攪成咁，完完全全係多得毛澤東同埋佢領導既中國共產黨。世上已經無左中國，深圳河以北個片地我只會稱為大陸。

封建制度係人類發展必經過嘅階段，歐洲中東有文明嘅地方都有封建制度，又係類儒文明?

唔受返幾代西方教育係救唔返

真係鍾意唔會唔識個鍾字

只係令中國變到咁最大影響係呢100年
咁岩 香港俾英國佬管緊 我地先有自由 先知咁多野
如果香港係100年前還左既話我地而家同大陸唔會有分別

樓主唔知你睇唔睇到，我睇到己經係第八頁
早兩日去咗英國嘅人民歷史博物館
我諗咗好多，俾啲大家做比較
Peterloo Massacre

1819年，英國人係Peterloo 和平示威，俾軍隊鎮壓

1840年，英國撚已經知道，想要民主就要流血

然後投票權經過一次次人民嘅爭取，由得10%高層唔到，到所以屋主，到有女人投票，去到所有18歲以上人士都投得

前後大約100年

相比起中國
1819年，我地仲吸緊鴉片
起步遲唔緊要，外國人都六歲先開始讀書，咪又係勁撚過好多2歲就入學嘅香港人
我地一路改革去到1989年，大家都知發生左咩事
英撚Peterloo 開始人民站起來，爭取應有嘅權利
中國8964開始，所有行出嚟嘅人都係搞事分子
英撚會為唔關自己事嘅野站出來，例如當年爭取更多男性擁有投票權，班女人係會企出嚟
中國而家我都仲聽到，有人好自豪咁話，當年邊個邊個親戚想去8964，好彩阿爺醒目， 阻止左佢

中國就好似打機咁，條主線走錯咗方向，你想打返另外一條線，只有del save重打
香港都係

成個國家都係貪污腐敗，維尼個女都係美帝國籍就知冇得救，盡早劃清界線好過

btw 香港人都唔好得幾多，特別公德心方面

我諗樓主係想講
佢鐘意華夏文化 但好憎共產黨
因為我都係

自己國家
中國人最鍾意將所有責任賴落毛澤東同共產黨到
講到中國本身好好，最衰都係毛澤東咁

毛澤東係惡魔，但冇中國人又點會培養到個惡魔出嚟
根本人口滅絕喺中國係一件好常見嘅事，隔幾十年就發生一次

台灣同香港係分別靠日本同英國先開始接觸現代文明，你真係以為台灣同香港係自己突然進化

點解明朝要
元清

樓主唔洗過度上心
連登係咁

跟住就推落滿清﹐

再唔係就蒙古

總之漢人文化係世界最先進﹐最衰都係外族

我地中國人

其實以刑法﹐權力體制嚟睇﹐外族通常文明過漢人

漢人先有咁多變態酷刑

蒙古刑法好輕﹐所以判自己人好輕

對漢人就沿用漢人自己嘅刑法

畀後世扭曲做種族歧視

仲作埋啲四等人制嘅謊言

其實只係蒙古管理大帝國要因俗而治

各族人沿用各自法律

同英殖香港早期華人用大清律例一樣

秦始皇夠焚書坑儒，定你想講秦始皇唔係中國人？ 共產黨坑日時期紀律嚴明你唔講？從前「皇帝」二字就已經係個人崇拜嘅極致，唔係毛澤東先開始喎
舉台灣同香港呢兩個例子只係更加證明中國人靠自己統治係無得救

Agger 微博真係好多正常人留言 只係媒體只會一面倒咁報衰既野

sor又打錯個抗字

大家不停批判儒家

唔好忘記﹐漢武之後就係外儒內法

二千年法家暴政披上儒家道德外衣

所以呢度好多人精神分裂

毛澤東冇九成都有八成啦.....
你究竟有冇讀過書...
冇文革 冇大躍進呢啲鳩野 中國會致於咁？
Btw三頭六臂？你以為佢殺人要用手？

咩留言，想睇下

香港都未救到 救咩大陸

On99又瀨共產黨文革 中國人本來就係咁咖喇 咁既人出咁既政權

你問香港點自救先啦

最正係被人打到走佬可以美化自己做「二萬五千里長征」

習近平家譜咪教左你點自救 仲要問？

唔理法定懦, 古支那思想個套都同現代世界唔match.

正如印度仔死守個套種性制度. 掉柒左佢LA.

清以前好多史料都係官方記載﹐由士大夫階層編寫

同共產黨寫自己歷史差唔多level

不過今日嘅人見到平民生活嘅現實

清末有西方記載對比

至於之前﹐漢人當然係偉大光明正確文明嘅表現啦

政府唔進步 人民點會進步

封建制度係必經階段, 但點樣擺脫封建制度先係成為真正現代文明既必要條件.

支那清朝個陣, 人地西方己經開始工業革命, 再到法國大革命等推翻封建制度, 進入共和政制. 你支那到今日隻雜種直頭復辟帝制.

西方有2種, 一係法國由下而上的革命, 一系英國式由上而下的改革.

可惜支那2樣都係失敗收場.

支那封建秦以後已經冇咗

之後係絕對君主制 absolute monarch

西歐去到神聖羅馬帝國都係封建

支那集權暴政領先世界

愛國不愛黨
單係搞唔清呢點就知贏國人冇得救
由黨決定地位
軍國主義
呢啲都係講緊贏國
邊個係軍方真正話事人
邊個就會係最大粒個位
贏國就將佢扭曲做民主
贏國一日仲係一黨專政
佢一日都會搞啲垃圾手段搞鳩啲人
令到佢地啲人日日都發緊維妮夢

其實大家會對中國有感覺架咩
由細個開始已經接受唔同教育 成長於唔同既文化 講既話 用既字 所有野都唔同 對中國可以有咩感覺 ?
咪一個有錢既國家囉

老實講就算中共倒左台 中國人都一樣會仲係盲目自大 覺得自己係世界中心

呢個真

你唔好睇少中學中史嘅洗腦效果

仲勁過普教中呀

偏頗到極﹐為政權意識形態所扭曲嘅歷史都可以寫落教科書

所以民建聯後悔廢咗中史

而家又嘈要必修

法律上香港係屬於支那
但心理上一定無認同

要支那文明要等文革出身果代收皮先有希望

即係有撚排，起碼20年

好彩有侵搞一搞，如果唔係變左超級大國就真係千秋萬載

香港人可以做咩？
1. 做狗瀨鞋底
2. 學一技之長，出去做2等公民

利申: 無一技之長，已經覺得餘生要做狗

支共根本無諗過進步
一直都係用經濟手段去解決政治問題
令到社會二元對立
eg 有錢vs無錢 鄉村vs城鎮户藉問題
係支共/港支政策下
只要繼續偏頗既得利益者
窮人又未去到無飯開
根本唔會反抗到個政府
窮人一想反抗 唔洗政府岀手
班既得利益者已經屌到你臭

魯迅開始寫文個陣共狗都未成立啦
但佢寫既野係100年既今日仲套用落支那仔身上
根本人種問題黎
講到毛澤東係唯一罪魁禍首咁

支那秦後都係封建, 只係一種集權式封建. 嚴格黎講支那無所謂君主制. 皇帝好多時都係無實權俾朝廷架空. 除左開朝個1-2個皇帝, 之後都會收晒皮.

走佬都可以洗做25000里長征

你地中國人

你咁講西方有過之而無不及
中國階級觀重但向上流機會遠比古西方高

咩法律. 支那無法可言.

而家你係俾人拎住支槍話你係.

事實, 支那以前套史觀先係最強洗腦工具. 邊似得支共個d紅書咁垃圾. 越洗越反共.

科舉制都好J

支那每年科舉個d咁多名額, 仲要同埋書香世族爭. 一般人上流機會其實低到不值一提.

俾你考到科舉, 無人無盛, 咪又係做個9品小官.

呢個真係世紀大騙案.

只有宋朝先係, 之前既朝代一直都係士族玩哂

古代一樣好撚難上流到

科舉話就話有機會上流.

反而就係因為有個虛假上流機會, 個個都就去讀八股, 無晒人材發展其他技能. 中晒科舉毒, 變相科學同技術收晒皮. 得返d 上古4大發明. 之後乜柒都無晒.

唔好睇小封建

其實封建體制嘅貴族民主係西方議會政治前身

支那科舉官僚體制反而似公務員

官僚體制不嬲出名低效﹐浪費資源同容易貪污

好處係極權容易控制 (打工仔心態)

唔知而家中學係點 起碼我7至8年前讀中史嗰陣個老師都講得幾清楚咩歴史既野唔好信晒 只係贏家寫出黎粉飾太平既野 同埋好記得佢話過 "咩二萬五千里長征呀? 咪姐係唔夠打要走佬"

係,除左宋朝係例外

宋朝放榜都有一大班有錢人,高官等放榜睇下邊個係壯元就爭住招人做女婿

當時重文重到痴線,讀書可以讀到5,60歲

我以前個中史老師係勁愛國個d, 無講過呢d 概念. 仲會柏楊係賣國賊.

你真係遇到個好老師

我好記得miss好鍾意講中國既黑歷史 成班笑到好開心 「國教」出現左之後，佢好難過仲眼濕濕同我地學生講以後對中國既負面野，考慮清楚先好講，考慮係咪有必要討論，又話歷史教科書唔會再一樣

乜撚野叫我地中國人？
你係狗我唔撚係

成個中共起源關前蘇聯事啦
Google 下共產國際啦

越了解中國
你會越想反鳩佢個政權制度
真係要全黨死清光先得

支那學壞師在前, 但支那始終無俾西方文明開化過又係事實.

共匪+支那小農跟本就係絕配.

喂其實中國自古以黎國民質素都係咁低劣嫁，嗰啲咩亂民流匪姦淫擄掠不在話下
就算香港比英國管治過，啲廢老都唔係十分開通同文明
要追溯點可能去到蘇聯就停？夜不閉戶都最少講緊三國啦

你以為冇列寧黨(國共)中國就冇事？
你睇下中國歷史，過去四十年冇人食人，亦都冇大規模饑荒，先係中國歷史嘅異數

民族嘅劣根性由細比人洗腦

咪拉埋嚟講
咩我地
block柒你

人地歐洲有大大個雅典羅馬，文明呢家野真係蘊釀左兩千年
中國嗰種劣根性真係幾千年文化土壤既累積黎，就算話唔係民族性(基因) 都仍然係民族性(文化)

香港人有survivor bias

南來避過文革大躍進

見自己文明過支那﹐就覺得一切都係共產嘅錯

都唔諗下英國佬做咗幾多嘢教化你班生番

統一江山後，支那文化反噬台灣優良文化

中國係1949年已經滅亡左 無得救

中國人生理基因應該無咩問題
台灣 星加玻都印證左 中國人血統係可以正正常常

崖山之後無中國
明亡之後無華夏
滿清之後無漢人
文革之後無信仰
改革之後無道德

文革已經將幾代人扭曲

染污一杯水易，漂番白就難

回顧歷史長河
幾十年 幾百年 都唔算d 咩
香港人真係唔好天真地諗改變到十幾億人
應該諗下點樣避開呢班蝗

又一件

中國人係欺善怕惡
你當佢係人咁看待,佢就會得寸進尺

我都好撚憎大陸人，唔明點解可以咁霸道又唔講道理，做錯野個個國家都有呢啲人，但去到厚面皮呢個點，大陸人個比例可以佔左一大半

唔講道理
無禮貌
恩將仇報
無同理心
厚顏無恥

古代嘅文明佢地已經完全遺忘左

睇標題仲以為講緊支那收皮 奶曬袋底既香港要點自救添
老實講如果唔係支那收皮會累撚到香港
我真係唔會在意支那點死
的確我地香港九成係華人 仲有好多係偷渡來香港住
但俾英國佬管左百年 生活方式 習慣 語言 思想都已經有自己一套
好難叫我去認同自己係中國人 頂多華人
點解要將個ethnicity要將國家掛勾
我唔明上一代命都唔要都過黎香港 做乜又要綑綁一齊

好簡單,比英美人管就得,而中國人亦相關樂意比英美人管,
所以收共產黨皮就得

提議解決大劣人本身呢個topic就無乜建設性

中國人根本利益行頭
自古到今有欠國際視野
中國人亦都無一國思想 無統一文化
自自然成班生番咁
仲以為自己天朝上國

話你d大中華膠柒就真係柒
鬼唔知佢唔洗親手殺咩！無咁撚多支那奴才聽佢支笛點會死咁多人呀！？明唔撚唔明呀？

中國自歷代殺人都係唔眨眼，死咁撚多人 又關大躍進事？不如諗下係咪支那人本身已經係個問題所在啦

最終解決方案

當醫癌症咁囉，鏟走啲有害物質先有救。

坦白講，它蟈內政不容外人說三道四，大家明啦，但講到提議 - kill them all

所以咪話你有冇讀過書囉..
就係佢用手段，搞個人崇拜洗撚晒啲人腦，又搞埋咁多鳩屎文革反右大躍進先會死咁多人，摧殘晒啲人性。全部野都有連鎖效應咁
你睇多啲文章訪問同書先講啦，咩聽佢支笛？根本全部人都係文革既犧牲品，呢一句係當年既紅衛兵事後訪問講返

影響中國最大最深係近呢100年，講乜撚野歷代姐
中國自歷代殺人唔眨眼？
以前戰亂時代邊個國家殺得人少？日本仔侵華大屠殺唔見你講？
明明講緊個政府政策、管治有問題又死扯去歷代，基因到
又唔見香港台灣係咁？啲祖先一樣啦掛
定連登仔真係以為自己白皮華人？

中國呢個 term 係近幾百年先有
我只能講果片土地
其實一直都係好窮普遍人民
所以先咁劣質
文明歷史只係統治者寫出黎
試諗諗 共產黨呢樣野唔係中國諗出黎
但只有少數國家做到執政黨(仲要百分百窮困落後國家)
你地話文革搞到今日咁衰
但一隻手掌點拍得響 其實中國人都好 enjoy
唔通歐美國家冇毛澤東咁既痴線佬 ？ 只係佢動員唔到全國上下去玩
點睇中國人有毒dna 係幾千年養出黎
根本唔會有希望 至少可見既將來都唔會有希望

你都識講係當時軍紀敗壞啦
咁代表管治國家有問題？

台灣除左經濟之外其他野都好過中國先

好懷疑唔睇書嗰個係你
魯迅都講中國歷史總結兩個字：食人

手段大撚哂咩 你班人唔係咁撚蠢會信佢講既野？咁多共產國家係你紅色中國咁巴閉殺人仲多過蘇聯。

中國人劣根性你咪當睇唔到囉！胡適、魯迅一百年前已經講緊。

你唔撚洗講香港同台灣人，你班大中華撚樣唔洗旨意繼續散播中國人身份認同，香港人已經俾呢樣野搞到一身蟻。

你都識講，魯迅寫呢啲野，咁魯迅係咪中國人？
點解佢同當時既中國人唔同？點解佢寫得出呢啲野？
因為佢文化人，見識多，有思想囉。
明明係教育問題，關咩人種事？
台灣香港祖先唔撚係中國人？

唔係話毛澤東係罪魁禍首
但影響中國最深最大係近呢100年
毛澤東啲鳩屎野既影響力真係唔係你諗咁細
反右 大躍進 文革，所有一連串嘅嘢都有關係

又假如，由建國開始，政府政策好，唔係咁專制咁無自由，公民教育又做得好，國家會係而家咁咩？

閘撚住 你國家咋 支那仔

有冇聽過”毛魯中”鐵三角？
毛澤東只係估一半，但如果只係譴責毛澤東而唔正視中國人本身既問題所在，呢班人永遠都只係垃圾 不斷行返歷既舊路。

魯迅之所以有見識就係因為去日本留學學返黎，同中國文化無任何關係，佢認為中國人係無得救。

唔知你有冇睇中國歷史，唔好同我講中國教嗰d。中國歷代係非戰爭時期所殺既人都係好多，仲好多花款，知唔知咩係兩腳羊？

最後你睇下”來生不做中國人”呢本書，鍾祖康先生已經撕破中國呢一個畫皮。

無撚得救
就好似癌細胞咁
一係切撚晒佢一係就電死晒佢先得

你講秦始皇焚書坑儒代表到啲咩？幾千年黎佢受盡唾罵，從來冇人認同過佢既做法喎

抗日時期紀律嚴明就代表建國後管治國家做得好？
直接影響到國家既唔係政府？
你都識講從前「皇帝」，古代西方國家都有君主制度啦
因為係古代呀嘛
新中國建立左之後既政府，點解仲要搞個人崇拜？
更何況佢唔止係搞個人崇拜咁簡單，佢嘅一連串政策害死左幾撚多人，個影響係幾咁深遠你知唔知，已經唔止係經濟上，係去到人性，思想⋯
不如你認真有研究過毛澤東既事蹟再講啦

Btw點解唔可以舉台灣同香港做例？同中國咪同一祖先
明明係政府政策同國民教育問題，成撚人拉落人種到

又一個白皮連登仔

一早話分裂先係出路

邊個係因邊個係果都未知
為左大統一乜野都可以犧牲
包括你既道德同優良傳統

穩定大於一切咁你都唔明？

我講緊魯迅係中國人既意思係話，影響到一個人最大係教育，而唔係種族。

本身中國人係有嗰啲嘅問題所在，但如果後期政府政策，國民教育做得好，真係唔至於會好似而家咁

你睇下台灣、香港人同大陸人已經有個分別係到
但我地係同一民族，可以有咁大分別嘅時候，唔係政府同教育問題咩？

btw我自己讀中史好鍾意研究中史，呢本書我初中已經睇過，佢出咗好幾本，睇過晒了

你要自認中國人/你本身係中國人無撚所謂
咪拉埋香港人同台灣一齊講。

你試下去台灣咁講，俾人屌到你化

由我地自身去感染返內地人
做個有文化既香港港
學多啲真正既傳統野
唔係啲經過文革改出黎既歪理
例如啲四書五經呀
真正學做人
學下佛
一切由自身心做起
你做得到就自然感染到人

喺呢度講冇意思
因為好多人都冇悟性

我講緊同一民族喎 分清楚民族同國籍未？
定你唔係黃皮漢人？你白皮鬼佬黎？

Agger

下，咁日本人同韓國人都用漢字又有古代代漢族人文化+黄皮膚

佢地又係中國人？

又要推下呢個高汁post
華夏的衰落與諸夏的崛起

點為之係民族呀？

....
我都幾肯定你係冇研究過嗰段歷史

其實冇話要否定魯迅講既野
但如果政府政策好 國民教育做得好 個國家跟本唔會好似而家咁
所以根本係教育同政府政策係最大問題
成撚人扯去人種到，魯迅唔撚係中國人黎？

Btw乜撚嘢散唔散播中國人身份認同...由頭到尾只係討論緊 更何況，點解唔可以舉例？咁鍾意扯去人種到呀嘛 台灣香港人祖先唔係漢人黎？
分清楚民族同國籍先啦好嘛
自欺欺人真係好恐怖

唉屌你老尾 你睇字未？
我幾時有講過台灣人同香港人係中國人呀屌

一句講晒，支那人係狗，蝗國關我撚事？

唉痴撚線 同一樣野講左幾百次 然後又還原基本步同我拗返同一樣野 樓主你頂住呀 我走先

支援中國各地獨立
將中國分裂 先係最好辦法

華夏的衰落與諸夏的崛起

唔該你睇完先好討論，中國人不嬲都已經亂七八糟

從文化語言系統你話我地係越南親戚仲似樣d

連民族都唔係呀，中原文化同嶺南文化又係相差好遠，仲有語言系統

話左大中華膠永遠點唔醒

古有焚書坑儒，今有文化大革命；
古有皇帝，今有毛主席

點解，咪就係因為中國人五千年黎乜都無變過無反省過囉

國民黨軍紀差你又話唔代表政府執政差，共產黨軍紀嚴明又話唔代表政府管治好

一味係度賴毛澤東害死幾多人，你知唔知當初共產主義喺中國推行對國民黎講係希望，係烏托邦？你知唔知抗日戰爭後解放區同國統區係天堂同地獄之別？

一隻手掌就拍唔響，假如國民黨當初唔係咁腐敗，中國人仲會唔會信共產黨嘅套路？假如中國人唔係好食懶做仇富，仲會唔會有人信共產係可行？你估得蘇聯同中國有推共產主義？點解最後得中國可以實行到呢家？講到自己研究好多毛澤東咁，但原來連因果都唔識分

台灣同香港兩個地方只係證明於外族介入下先會有好結果，搵中國人種做政府做領導又點可以有西方民族嘅思想同遠見？香港回歸中國唔係一個好好嘅例證咩？

講到尾，都係講緊中國人無得救

最好方法：扔幾粒核彈，滅國滅族，幫呢個世界清理垃圾

做乜嘈埋啲咁無聊既野
禮教吃人，長幼尊卑大家長層壓式統治，壓左兩千年先有文革大反彈啫，真係一個毛澤東單拖拍手掌咩。文革就係被抑壓左兩千年既青少年/窮人/文盲/貧農絕地大反撲
好似納粹大屠殺，盧旺達大屠殺，面嗰浸就話路西法效應人心易動，底嗰浸都係歷史沉積黎
中國二千年封建扭曲禮教，所謂中國文化好多都係毒瘤黎

一個孝子，引申尊卑，變成階級觀念，槍打出頭鳥
西方從來無個孝字，又有無家家骨肉相殘？
中國講孝，又有幾多父母子女貌離神離？
但係孝字千斤重，叫你對長輩不問是非首先謙養，咪姑息養奸囉，咪年青人屈屈不得志囉
所謂「中國文化」，一細心睇，處處流毒

你講咗咁多頁，仲係講埋晒啲中國人本身好好，最衰都係共產黨

乜你真係以為中國嘅問題係純粹政府某個政策岀問題？
大躍進文革，中國發生過好多次啦，唔係改咗個名做人相食你就唔認得呀嘛

唔係基因問題，係成個中華文化/華夏文化/whatever嘅問題

冇錯，準確啲講，東北亞大陸真係自古以來都係文明嘅垃圾桶
西亞/歐洲->中亞/印度->東亞
係文明嘅邊緣地帶

關我撚事？

顧掂自己先

其實點解一個民族可以令全世界都唔鍾意佢哋？

On9 我問你點為之係民族wo
你又quote返之前
你都無答過

本身既文化已經好撚有問題
如果唔係中國人都唔會咁多年都無變過

紅衛兵粉飾自己過去你都信

仲講台灣香港，都話咗台灣香港係靠日本英國先進入現代文明
所以中國嘅出路都係靠國際社會接管架喇

但問題係管治中國成本高，效益低，所以最理想做法係東突厥西藏獨立，西面省份就交比中亞國家管，沿海地區就交比歐美日管，最窮嘅華北華中就做failed states

先唔講點解要感染中國人

你用嗰啲咩四書五經感染中國人，佢地最多咪又係變返中世紀中國咁
其實而家中國興返所謂國學，勁多細路又背弟子規又玩三綱五常，你係咪頓時覺得中國好有希望？

基本上同大中華撚討論唔會有好結果，亦都正正印證咗所有抱有大中華主義嘅人(其實將大中華主義嘅人定義為中國人其實幾make sense, 因為我認為中國人呢個身份更似係一個宗教) 係冇撚得救｡原因就係就算我地同樣地睇到中國人嘅劣根性，大中華主義嘅人都會覺得只係中共嘅錯(當然中共亦睇準呢個強化咗呢個思想從而維穩) 而唔會反思係咪個民族本身有問題，所以會覺得只要從內部推翻中共就會回復番中史描述文明大國嘅美好幻象，反而會將一切指出民族本身問題嘅人當成無知或懷有惡意｡

我個人認為任何知識都可以讀，唯獨國共聯手編出嚟嘅中史謊言唔可以讀

佢地讀完之後只會變成一批又一批嘅奴材

你講得幾好都無用吖

現代中國代表到華夏文化？你痴咗邊條線
中國兩個字畀盡咪得嗰百幾二百年歷史

根本當年晚清時期列強瓜分中國就係最佳辦法，連中國農民個個都想去列強管治區域定居尋找機會，情況有如依家大部中國人都想移民外國一樣

講真，當時中國搞出義和拳之亂時唔通又經歷過文革反右大躍誰？

D大中華膠最鍾意搵膚色黎分民族
仲有大一統思維都係佢地信仰既一部分

讀過中史就知支那狗d 野根本5000年如一日

條友仲賴晒毛魔度

唔認自己做支那狗 = 白皮
goodest logic

大陸狗除左不得好死之外冇其他下場

你同佢玩法律
佢同你玩流氓
你同佢玩流氓
佢同你玩法律

球證，裁判，足總全部都係佢嘅人
再絕望啲嘅係
你今日捉到佢某條法例可以幫到你
佢就直接係你面前改咗佢都得

鍾意中華文化就係中國人

最衰都係慈禧太后
拳民都係拳亂嘅犧牲品

咪撚再癡住炎王子華夏民族就孫已經係自我救贖

炎黄子孫

大中華到玩皮膚顏色？

我們和科大衛（David Faure）在有關珠江三角洲宗族的研究中指出，大多數宗族關於祖先定居歷史的記憶和敘述是令人存疑的，這些宗族的祖先並不一定是來自中原的移民，他們實際上更多是本地的土著。這些宗族的部分成員，在不同的歷史階段，操控著他們認作國家權力的像征，加上他們自己的創造，建立起自己在帝國秩序中的「合法」身份；通過貼上了「漢人」的標記，他們與當地其他原居民劃清界線。這些宗族控制了廣袤的沙田，也控制了墟市和廟宇，修築祠堂，編纂族譜，炫耀自己與士大夫的聯系。這些努力提升自己社會地位的人，在演示一些被認為是中國文化的正統命題和身份標志的同時，也創造著一套最後為官方和地方權勢共同使用的排他性語言[7]。

你係就係黃皮，但以為你一定係漢人？
你分分鐘係當年編户齊民嘅蠻族

所以咪問佢咩係民族 但係又答唔到
因為「中華民族」跟本係大一統統戰工具

改朝換代囉

消滅中國文化，人人有責

香港人就係咁低賤 你估北佬真係當你自己人？ 唔係鬼佬湊大你 有少少家當人脈 利用價值 一收返黎 全部香港人已經要送去集中營勞改

唔好咁天真可以解決到 自救到已經好好

共產黨就最鍾意呢種溫和派中國人
口講反共，但共產黨舞下中華民族枝旗就聽晒話咁，做嘅所有野全部都對共產黨有利
比人過咗一棟仲慒盛盛

具體例子有反共嘅王丹遊說美國政府放寛中國學生簽證，等中國可能派更多間諜滲透美國

咁又唔好，用核彈污染環境啊

百年苦難你識唔識？

係英國人好野，任你D大中華思想膠編港英教科中史書

𨳒你D大中華思想/大一統思想/儒家文化真係毒撚到仆街
而最仆街嘅係, 呢D思想或明或暗繼續毒害緊下一代而好多人不自知

睇到有人話 “你要認中國人係你既事，唔好拉埋我黎講”
對於共産黨黎講
首先佢唔介意你認唔認中國人
你又唔係咩有影響力既人
可以真係動搖到中共個統治
其次就係中共寧願你唔認中國人
因為只要你地一日有呢個觀念
你地一日都唔會成功改變到啲乜野
因為中共最叻就係煽動啲人內鬥
以前就貧農鬥地主
紅五類鬥黑五類
左鬥右
宜家中國人鬥你地香港人
只要人民自己鬼打鬼
就唔會有人會留意到中共先係個毒瘤
宜家唯有寄望有一個足夠影響力嘅人
旗幟分明提出 中國唔等於中共
試圖將中國人拉去中共個對立面
咁中國先有救

我想問點解你會認為中國唔等於中共？

同埋唔靠中共呢種列寧黨，中國會維持到統一？如果真係有人做到你講嘅嘢，佢都只會係另一個毛澤東

高汁

中國等唔等於中共，睇你點睇啦
共產黨員會話係
真心求變，認清現實，分清敵我既人會話唔係
其次，如果一片土地上既人生活都無尊嚴，咁呢片土地統一與否其實唔重要。
最後，宜家咁既時勢，一個有能力但貪戀個人利益既一早投靠左共產黨啦。夠膽公開反共，宣揚結束一黨專政既人一旦成功又點會做第二個毛澤東

樓主五毛大中華膠黎 大家可以唔洗理佢

要一個國家或者人民去改變佢哋嘅劣根性基本上係冇可能, 除非第三次世界大戰

如果政權唔等於中國，咁明朝宋朝呢啲都唔等於中國啦
咁中國係咪只係一個模糊嘅地理名詞？

你唔靠暴力機關點維持大一統，分裂咗又有邊個可以代表成個中國？

用核彈殺晒佢地既後遺症 一定小過留佢地1命

其實真係上樑不正下樑歪，有啲咩政府自然有啲咩人民

你說對了。中国，中華民族這些大一統詞語的確是近1，2個世紀才出現的。

明，宋這些只是代表那些時代統治這土地的政權而已。

當這土地各族再次分而治之，中国就再不需要存在。現存中国領土中各族，在世界舞台上各自代表自己有何不可？

以前行既係帝制，家天下，擺明就係獨裁
所以當政權更替，同時代表朝代更替
調返轉頭講句，如果他朝有日中共倒台
中國一樣都係叫返中國，無必要因爲統治者改變而改名

中國係一個地理名詞
而1949年10月1日先有呢個地方
但我唔明你呢條問題問黎做乜
宜家叫中國，遲啲可能以其他原因改名又得

大一統？點解要大一統？
宜家夠大一統啦，你又係咪覺得宜家中國國泰民安？

啱
以前所謂中原指既係黃河流域一帶
四方全部都係外族
分別係東夷，南蠻，西戎，北狄

唔係土地上面啲人
該片土地根本唔會有名

用核彈殺哂所有華人
先殺中國人
再殺港豬
最後殺埋台灣人同全世界海外華人

由得中国分裂先係出路
大統一只會消滅本地特質同劣幣驅逐良幣

打輸仗要接受不公平條約/制裁根本係常識，歐洲各國自己打仗敗方都要接受各種苛刻條款啦，最好笑自己同人宣戰跟住輸撚咗要割地賠款就話人地欺壓，喂，當時全世界都係咁架啦，三次普法戰爭法國佬打輸都要賠錢割地啦，重有，八國聯軍之役事後唔追究慈禧唔需要問責已經好寬宏大量，美國佬直頭見你地中國咁落後戇鳩就心生可憐拎賠款幫中國辦學，不過算啦，中國人史觀終究係無乜世界視野，覺得人地整苛刻條款就單純覺得人地欺壓中國人，美國佬都算係白做，中國人嗰種劣根性始終根深蒂固

其實我都唔係好明你講乜
既然你認為中國只係一個地理名詞，仲要係模糊嘅地理名詞
而你又反對大一統

咁你使乜鼓吹搵一個人代表中國人宣稱中國不等於中共？
直接支持所有地方脫離中國，將「中國」嘅範圍變到得返河南咪得
反正你都唔係太珍惜中國呢個名架啦

做西方列強殖民地二百年差不多

否則還是滅了好

中咩撚意
中國個文化就係on9
任何野一經中國手就變質

先講儒家
明明重點講君子
班人就專講忠心,孝順(方便管理人)

法家就更加唔駛講,執法on9
法律有仲衰過無

歷史上又成日當自己係世界中心
其實就成班畜牲打來打去
d人民好似狗咁死完十零廿年
又生返哂出來勁撚過小強

最搞笑仲係將元朝,清朝當自己朝代
你班友做緊狗渣
仲講中華民族
漢人晨死撚哂la
仲血統論

第一
統一與否純粹係睇有無必要
例如以前外族入侵，國共都合作過兩次啦
其次，如果中國所有省份喺共產黨仍然存在嘅情況下各自獨立，你點知唔會分別有四川共產黨，上海共產黨，北京共產黨等等呢？
再講，正正就係有共產黨呢個內患，中國人先要團結，推翻中共之後，個別省份獨立與否，可以再打算。

咪呀
中國人係要管嫁
你推左個共產你估佢地會獨立?
只會產生第2個更獨裁既政權
香港一定第一個死先
班中國人已經俾人洗哂腦
係一班一放就會出來咬人既僵屍

點解仲有好多鬼佬鬼妹好中意上海，廣州地方等？而且又到中意佢地文化？

老子呢？

等等我記得有人研究過

支國歷史大部份都係反其道而行

而家中國人好似接受左西方既博盡無悔(溝左儒家既思想)，但係又強行去做每一件事又做唔到外國既隨心，整到好怪。
而老子就相反好多，無為而治，知足，順其自然

中國跟咩衰咩
唔係制度問題
係人既本質同文化問題

用諸夏呢個item用得好準